雪橇犬要失業 正式推出市場前兆？波士頓動力機器犬

有沒有想過，未來某一天當你的車在路上拋錨時，前來拯救你的不是拖車＋大漢，而是體型與中大型犬相仿、身手敏捷的 10 隻機器犬？波士頓動力（Boston Dynamics）16 日就用一段影片描繪了這個場景。

1 分多鐘的完整版影片裡，波士頓動力的網紅機器犬 SpotMini 一隻接著一隻緩緩進入畫面，隨著時間推移，SpotMini 越來越多，直到卡車出現，才揭開了謎底。仔細看的話，一共出現 10 隻 SpotMini，憑著團隊合作，體積與普通中大型犬差不多的 SpotMini 成功完成這項看似「不可能」的任務。

當然，SpotMini 的絕技不限於此。

在這之前，波士頓動力曾放出過多支展示 SpotMini 敏捷身手的影片，包括撿起物體、開門、跳舞及爬樓梯等。

離商業化最近的波士頓動力產品
SpotMini 的前身，最早可追溯至 2005 年的 BigDog──這是波士頓動力應美國軍方要求製作的大狗形四足機器人，主要幫助美軍士兵背負裝備、物資運輸等，相較傳統輪式或履帶式機器人，四足機器人能適應更多地形地貌，尤其適用一些地形崎嶇的地方。

不過礙於技術和經驗，BigDog 最終噪音太大並未被美軍採用，計畫因此擱置。

總結過去的經驗和教訓後，波士頓動力於 2015 年打造了「Spot」，成功做到四足機器人低噪音運行。2017 年，波士頓動力接著推出 SpotMini，與 Spot 相比，SpotMini 體積更小，長度為 0.84 公尺，與普通中大型犬差不多。

與那些背後有巨頭支持、專注尖端科研的機構一樣，波士頓動力在產品商業化的路上一直不疾不徐，相較其他產品線，製造成本與功能性的平衡拿捏最理想的 SpotMini，被認為是最可能讓波士頓動力收穫商業化的第一桶金。

波士頓動力曾放出 SpotMini 充當「工地巡檢員」的影片，片中 SpotMini 可自行上下樓梯，腳下不斷跨過各種建築殘渣或台階，在尚未建好的房間穿梭，時不時停下來用機器手臂的鏡頭檢察工地現場。而去年 6 月舉辦的 CEBIT 2018，波士頓動力公司創始人兼 CEO萊伯特就表示，工程建設領域將是公司的中長期目標。

簡單來說，波士頓動力的近期商用規劃是在娛樂、緊急救援和安防三大應用領域；中期規畫是倉儲物流和包裹遞送兩大場景；長期商用規畫是在施工和護理方面。

此外，CEO 萊伯特在《連線》雜誌（WIRED）25 週年論壇也提出，波士頓動力準備打造機器人領域的「Android 操作系統」，而 SpotMini 正是這個系統的載體。這是因為 SpotMini 機器手臂使用的擴展端口支援第三方設計和生產的附加工具，換句話說，客戶可按照自己需求改裝 SpotMini──想監視就裝鏡頭、想測量建築就裝特殊感測器等。

「你們會得到基本款的 SpotMini，客戶與我們或第三方一起，在基本款上構建硬體和軟體。」

2018 年 11 月 30 日，義大利 Youbionic 與波士頓動力聯手，將 SpotMini 與一對仿生手臂融合。

下一步是什麼？
2018 年 5 月，CEO 萊伯特宣布 SpotMini 已進入預生產階段，準備在 2019 年進行銷售。他表示，已計劃與合約製造商合作，為商業目的建造首批 100 個 SpotMini，如果銷量理想，將考慮擴大生產規模，理想的目標是每年生產 1,000 隻 SpotMini。

不過，波士頓動力至今尚未確定最終售價。

波士頓動力曾表示，最新 SpotMini 原型比之前成本少 10 倍，即便如此，業界依然不認為 SpotMini 會那麼快進入量產，外媒 The Verge 報導表示，尚未看到 SpotMini 價格有「親民」的可能性，並暗示有錢人趕緊組一隊 SpotMini 報名參加 Iditarod（阿拉斯加州艾迪塔羅德狗拉雪橇比賽）。

價格只是一個原因，其實不太美形的外表，同樣構成 SpotMini 未來普及的障礙。

據 2016 年彭博社報導，Alphabet 當初決定出售波士頓動力的原因之一，就是擔心社群媒體關於「可怕機器人影片的負面消息」可能會損害形象。

無論如何，波士頓動力賣給軟銀後，就看到波士頓動力的研究速度有了一定程度加快，特別 Atlas、Handel 這兩款工業機器人。如果 SpotMini 商業化能成功，相信波士頓動力很快就會帶來第二批工業／家用級機器人，為產業注入更多新動力。

機械狗又嘈又騎呢

似蝗蟲拉車

呢隻野好正

咁似某套電影嗰隻既

黑鏡隻機械狗

市場會有新工俾雪橇犬返
唔怕

屌得未

狗都整到，異型應該都得

人器交

點解唔用返拖車?

暫時唔見得呢隻狗可以拖住架車行得好快
特別係外國公路閒閒地都幾百公里, 呢堆狗要幾耐先拖返入城

應該係當寵物

人類玩完了，機械狗為咗呢一腳嚟報復了……

拉車d狗一直都好慘

簡單來說，波士頓動力的近期商用規劃是在娛樂、緊急救援和安防三大應用領域；中期規畫是倉儲物流和包裹遞送兩大場景；長期商用規畫是在施工和護理方面。

月光
[/quote]

行得咁慢

電池行到幾耐？而且冬天行走，電力消耗應該很快

horizon

二十年後應該所有先進國家都會普及用ai+機械人

可惜到時我都老了

因為要show off 機械狗合作性同力量

有請支那人既話
好快有廉價版推出

抄咗五成

屌！支那又抄咗！又話自煮燃髮

要失業了

拖野唔一定係馬路拖死火車，
可以係意外（地震、地陷、爆炸）/做成狹窄或道路被破壞既環境下，
重型車輛/機器都入唔到現場既時候，呢D新科技就派上用場，
比單靠人力更有效率

機械腳太幼細會唔會易斷

唔知nasa有冇興趣同佢地合作應用喺星球探索

MGS 美腿機械獸

中國公司嚟？

仆街喇，金翅仆街鳥都走唔甩喇

調返轉呀麻
電池入面嘅化學反應速度會因為低溫而減慢，反而係power output會降低

Tech demonstration，唔搵重嘢點畀你睇極限輸出

係，其實University students啲fyp都係抄，啲topics都係跟commercial products

智能叛變

咁係睇韌度同硬度

Metal Gear

杭州宇樹科技有限公司（Unitree ）

雪橇犬毛神神好攬d wo

又係成班愛因斯坦
人哋個研發進程全部有紀錄有數據睇到 啲中國公司全部都係失驚無神無啦啦彈出嚟跟住同人科技差唔多
唔話班中國人係愛因斯坦都唔得

講到d雪橇好想返工咁

惡搞版

買幾部攞嚟抬水泥真係好撚正

metal gear

中國步戰機械人

屌我都諗起
人類就絕種